蘋果中國 App Store 所有 VPN 程式遭下架，下架原由：「程式違法」

先前中國宣佈明年二月開始全面禁止個人使用 VPN 程式翻牆。但有關方面未等到 2 月，最近開始已經大力掃蕩翻牆程式，不少 App 製作者已被公安局請去「喝茶」。而蘋果中國或許亦受到有關方面壓力，正式向 VPN 程式作者發出通知：「你的程式含有違反中國法律的內容，將會於中國 App Store 被移除」。

這次蘋果是首次向程式開發人員發出通知，並將有關程式下架。這次收到通知的是 ExpressVPN 的作者，有關 App 目前已經在中國 App Store 下架。信中內容是：「我們要通知你你的程式將會在中國 App Store 下架，原因是程式含有違反中國法律的內容，並不附合蘋果 App Store 審查指引（App Store Review Guidelines）的規定」。

而這個蘋果的內部審查指引，規定應用程式在任何地方提供，必須附合當地法律。信中亦提到雖然程式已在中國 App Store 下架，但仍然可在其他地區的 App Store 繼續提供。

中國政府先前公佈了最新的《網絡安全法》並已經開始實施，當中規定個人用戶不得透過 VPN 程式上網，而企業用戶需要利用 VPN 的話，必須向有關當局登記，並提供企業員工的資料，而且《網安法》規定了 VPN 只能連接到企業的海外總部伺服器，不能透過 VPN 連接其他網站。

原文:

支持apple守法

我怕班仆街用哂香港IP咋

大6好多撚樣係用香港IP翻網

嚴打非法軟件

又扮睇唔到

將中国人圈喺牆內，唔好俾佢地周圍吠。有咩唔好？
apple英明

困住班巨人係城牆入面就岩
千其唔好放佢地出黎食人

唔影響香港嘅, 話之佢

但an機

你估今日開始一國一制又會又港豬反彈咩

快嫁啦

就㗎喇

咁我原先down左嘅VPN翻去仲用唔用到？

ban埋中國IP就最好

依家用ss 會好d vpn用到都唔快

中國好嘢，拒絕外國網絡勢力